# Гайд по git #

Гайд по гиту для нормального пацана(и для не очень тоже).

### Документация ###

Совсем чуток:
[Хорошая статья](https://javarush.ru/groups/posts/2683-nachalo-rabotih-s-git-podrobnihy-gayd-dlja-novichkov)

### Самые необходимые команды для простой работы ###

* Склонить проект себе на машину:
```
git clone git@bitbucket.org:vaesdothrak7/test.git
```
* Проверить статус ветки (были ли изменения)
```
git status
```
* Добавить все новые файлы под контроль
```
git add .
```
* Добавить конкретный файл(index.html) под контроль
```
git add index.html 
```
* Закрепить(Закомитить) изменения локально
```
git commit -m "Izmeneniye stiley dlya tablicy userov"
// рекомендую писать понятные коменты, тогда будет понятно что именно ты сделал 
```
* Закрепить изменения в битбакете/гите
```
git push

или указывая конкретную удаленную ветку

git push origin master
```

### Советы ###

* Прочитай статью
* Обрати внимание на .gitignore это может быть полезно
* Также ``git log`` и ``git diff`` могу тебя заинтересовать
